《星島》：中央向財爺發「紅燈」

被視為下屆特首熱門人選的財政司司長曾俊華上周訪京拜會多個中央部委，有指他此行是向中央表明想辭職選特首。但《星島日報》政情專欄「架勢堂」引述「接近北京人士」的消息稱，曾俊華訪京期間曾獨自會見港澳辦主任王光亞，「得到清晰的答案，就是『紅燈』，即是說中央不贊同他參加特首選舉。」

專欄稱，財爺早在上京前幾天已舉行家宴向中央官員探路，當時得到的訊息仍是中央「不鼓勵」他參選，之後就傳出他要親自訪京探路，「還說如果中央贊同他參選是『綠燈』，不表態就是『黃燈』，如果是綠燈或黃燈，他都會去馬」，結果得到「紅燈」指示後，財爺在行程尾聲向傳媒總結行程時亦迴避交代自己是否會參選。

文章分析認為以財爺「老好人」的性格，當然不希望辜負支持者的託負，但他亦個性審慎，相信要他在中央發出紅燈指示下硬闖入閘的機會不高，「鬍鬚曾在傳來中央不鼓勵，中央官員在家宴表態下，仍然堅持上京問了路，已經很對得起支持者。」文章又指，財爺為官一直步步為營，如今未選特首已飛來冷箭，「若然在沒有中央的綠燈下硬闖，風險可想而知，所以他堅持投石問路才定去向，現在看來應該是個明智決定。」

睇黎689好驚品客入到閘
搵埋星島出口術

星島越咁講代表越有機會做特首

現時只有 689 同胡官兩位侯選人，
看來 689 勝算較高，
未來五年真係冇運行！

689都未得阿爺發綠燈